Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch.

Конструкцію try...catch доречно використовувати, якщо відомо, що код може некоректно спрацювати, або взагалі може виникнути помилка. Тож спочатку виконується умова у блоці try, а потім, якщо є помилка вона відловлюється у блоці catch